陸網民9.4億多學生 3成月收僅4千

陸網民9.4億多學生 3成月收僅4千

據中國互聯網絡信息中心（CNNIC）近日發布的第46次《中國互聯網絡發展狀況統計報告》，截至2020年6月，大陸網民規模達9.4億，較2020年3月增長3625萬，網路普及率達67.0%，較2020年3月提升2.5個百分點。大陸網民中，「學生黨」最多，占比為23.7%；其次是個體戶/自由職業者，占比為17.4%；農林牧漁勞動人員占比為15.3%。

報告顯示，截至2020年6月，大陸手機網民規模達9.32億，較2020年3月增長3546萬，網民使用手機上網的比例達99.2%，較2020年3月基本持平。

從學歷上看，大陸網民群體中，初中、高中/中專/技校學歷的網民群體占比分別為40.5%、21.5%；受過大學專科及以上教育的網民群體占比為18.8%。小學及以下網民占比也不少，達19.2%。

人均每周上網28小時

截至2020年6月，大陸網民的人均每周上網時長為28個小時，較2020年3月減少2.8個小時。

年齡上看，20-29歲、30-39歲網民占比分別為19.9%、20.4%，高於其他年齡群體；40-49歲網民群體占比為18.7%；50歲及以上網民群體占比由2020年3月的16.9%提升至22.8%。

網民個人月收入結構來看，3000元（人民幣，下同）以下占55.9%，約21%網民月收入在1000元以下，也有10.5%網民無收入。月收入在3001至5000元也有20%；月收入5001至8000元有12.7%；8000元以上有11.5%。

仍有4.6億人不上網

雖然大陸網民規模很大，但非網民規模也不小，有4.63億人，其中城鎮地區非網民占比為43.8%，農村地區非網民占比為56.2%。非網民仍以農村地區人群為主。

網民個人月收入結構來看，3000元（人民幣，下同）以下占55.9%，約21%網民月收入在1000元以下，也有10.5%網民無收入。月收入在3001至5000元也有20%；月收入5001至8000元有12.7%；8000元以上有11.5%。